{"id":"k3","orderID":"k0003","name":"Grammle-K3","slug":"jemanden-oder-jemandem-kündigen","aliases":["k3","jemanden-oder-jemandem-kuendigen","689a3180389960e5ad580c3b60cbe85b"],"arten":"fehler","kategorien":["kasus"],"wrong":"jemanden kündigen","correct":"jemandem kündigen","wrongex":"Cheffe hat heute einfach so **den Kassierer** gekündigt!","correctex":"Cheffe hat heute einfach so **dem Kassierer** gekündigt!","explanation":"Bei Personen verlangt das Verb „kündigen“ den Dativ, denn: Standardsprachlich kann zwar ein Arbeitsverhältnis, ein Vertrag oder auch ein Kredit gekündigt werden, nicht jedoch „ein Mitarbeiter“.","note":"In der österreichischen Verballhornung der deutschen Sprache ist es hingegen durchaus möglich (wenngleich sinnwidrig), „einen Menschen zu kündigen“.","alt":["jemanden entlassen","das Arbeitsverhältnis beenden"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/sprachwissen/sprachratgeber/Die-Verwendung-von-k%C3%BCndigen"}],"status":"2022","uid":"689a3180389960e5ad580c3b60cbe85b","type":"regeln"}
